@ΑΙΩΝ Ε΄. - ΕΠΙΦΑΝΙΟΣ ΚΥΠΡΟΥ - ΤΟΜΟΣ 41 {p 144}

τών όλων γεγενημένους, ούς καί θεούς ηγούνται καί αιώνας. Τόν δέ Χριστόν απ ' ουρανού σώμα ενηνοχέναι, καί ώς διά σωλήνος τήν Μαρίαν διαπερακέναι. 473.
ΑΒ΄. - Σεκουνδιανοί. - ΙΒ΄. από Χριστού. - Τούτοις συνήφθη Επιφάνης καί Ισίδωρος, ταίς αυταίς κεχρημένοι   καί ούτοι συζυγίαις, τά όμοια Ουαλεντίνω πεφρονηκότες, έτερα δέ παρ' αυτούς διηγούμενοι. Προστιθέασι δέ τήν αισχρουργίαν διδάσκοντες. Απαγορεύουσι δέ καί ούτοι τήν σάρκωσιν. 544.
ΑΓ΄. - Πτολεμαίοι. - ΙΓ΄. από Χριστού. - Μαθηταί καί ούτοι όντες Ουαλεντίνου, οί συνάπτεται ή Φλώρα. τά αυτά δέ περί τών συζυγιών καί αυτοί λε΄γουσι, καθάπερ Ουαλεντίνος καί Σεκουνδιανοί. Κατά τι δέ καί ούτοι διαφέρονται. 556.

ΒΙΒΛΙΟΝ Α΄.
Τμήμα γ΄.
ΑΔ΄. - Μαρκώσιοι. ΙΔ΄. από Χριστού. - Μάρκος τις γεγένηται Κολορβάσου συμφοιτητής, δύο αρχάς καί αυτός παρεισάγων. Αθετεί δέ νεκρών ανάστασιν. Φαντασίας δέ τινας δι' ακπωμάτων έξ επαοιδής είς κυάνεον χρώμα καί πορφύρεον μεταβαλών, εμυσταγώγει τάς απατωμένας γυναίκας. καί αυτός δέ τών εικοσιτεσσάρων στοιχείων βούλεται τά πάντα ηγείσθαι ομοίως Ουαλεντίνω. 581.
ΛΕ΄. - Κολορβάσιοι. - ΙΕ΄. από Χριστού. - Καί ούτος ό Κολόρβασος ωσαύτως τά αυτά διηγούμενος, κατά τι δέ διαφερόμενος πρός τάς άλλας αιρέσεις, φημί δέ πρός τάς περί Μάρκον καί Ουαλεντίνον τάς προβολάς καί ογδοάδας ετέρως εδίδαξε. 628.
Λς΄. - Ηρακλεωνίται. - Ις΄. από Χριστού. - Καί ούτοι τή τών ογδοάδων φέρονται μυθολογία. ετέρως δέ παρά τόν Μάρκον, καί Πτολεμαίον, καί Ουαλεντίνον καί τούς άλλους. Αλλά καί πρός τή τελευτή τούς παρ' αυτοίς τελευτώντας ομοίως τώ Μάρκω λυτρούνται δι' ελαίου, οποβαλσάμου καί ύδατος επικλήσεις τινάς εβραΐκές λέξεσιν επιλέγοντες επί τή κεφαλή τού δήθεν λυτρουμένου. 633.
ΛΖ΄. - Οφίται. - ΙΖ΄. από Χριστού. - Τόν όφιν δοξάζουσι καί τούτον Χριστόν ηγούνται. έχουσι δέ τό ερπετόν έν κίστη τινί. 641.
ΛΗ΄. Καΐανοί. - ΙΗ΄. από Χριστού. - Τόν νόμον καί τον λαλήσαντα έν νόμω αθετούντες, σαρκός τε ανάστασιν αρνούμενοι, τόν Κάΐ΅ν δοξάζουσι λέγοντες αυτόν τής ισχυροτέρας είναι δυνάμεως. Άμα δέ καί τόν Ιούδαν εκθειάζουσιν, ομού τε καί τούς περί Κορέ και΄Δθάν καί Αβειρώμ, αλλά καί τούς Σοδομίτας. 655.
ΛΘ΄. - Σηθιανοί - ΙΘ΄. από Χριστού. - Ούτοι πάλιν τόν Σήθ δοξάζουσι, φάσκοντες αυτό είναι έκ τής άνω Μητρός μεταμεληθείσης, έφ' ής τούς περί τόν Κάΐ΄ν προεβάλετο. είτα μετά τόν Κάΐ΄ν αποβληθήναι, καί τόν Άβελ αποκτανθήναι, συνελθούσης τώ άνω Πατρί, καί καθαρόν σπέρμα τόν Σήθ ποιησάσης. έξ' ούπερ  λοιπόν κατήχθη τό πάντων ανθρώπων γένος. Καί αυτοί δέ αρχάς, καί εξουσίας, καί όσα οί άλλοι δογματίζουσιν εδογμάτισαν. 665.
Μ΄. - Αρχοντικοί. - Κ΄. από Χριστού.Ούτοι πάλιν είς πολλούς άρχοντας τό πάν αναφέρουσι καί τά γενόμενα έκ τούτων γεγενήσθαι λέγουσιν. Αλίσκονται δέ καί επί αισχρότητί τινι. Σαρκός δέ ανάστασιν αθετούσι, καί Παλαιάν Διαθήκην διαβάλουσι. Κέχρηνται δέ καί Παλαιά καί Νέα Διαθήκη, εκάστην λέξιν είς τόν εαυτών νούν μεθοδεύοντες. 677.
ΜΑ΄. - Κερδωνιανοί. - ΚΑ΄. από Χριστού. - Από Κέρδωνος τού δεξαμένου τήν πλάνην από Ηρακλείου καί προσθέντος τή απάτη. Ός, από τής Συρίας είς Ρώμην μεταναστάς, τό κήρυγμα αυτού εξέθετο έν χρόνοις Υγίνου επισκόπου. Δύο δέ αρχάς κυρύττει ούτος εναντίας αλλήλαις. Μή είναι δέ τόν Χριστόν γεννητόν. Ομοίως τε νεκρών ανάστα-